【中國女排電影】陳可辛拍完網球拍排球 想搵鞏俐演郎平？

陳可辛去年初宣佈開拍兩部體育片，一部以贏過兩個網球大滿貫賽事的李娜為題材的《李娜傳》，這部電影目前已經完成拍攝。而演女主角的是位新人，並不是李娜點名的湯唯。

而另一套電影《中國女排》，是以中國排球女將為骨幹的故事，預計會在今年下半年開工。據內地傳媒報道，陳可辛已找來鞏俐飾演「鐵鋤頭」郎平一角，現在等鞏俐的答覆。另外張藍心跟關曉彤等高妹，亦會參與演出。早前陳可辛已專誠多次欣賞中國女排的比賽，又跟國家排球領隊郎平傾談過多次。但據知鞏俐方面剛完成《花木蘭》的拍攝工作，所以暫無意接拍《中》片。